
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb,latexsym}
\usepackage{syntax}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tipa}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{setspace}
\usepackage[version=4]{mhchem}

\usepackage{color}
\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\usepackage{listings}
\usepackage{enumitem}
\newcommand{\dbquote}[1]{\textquotedblleft#1\textquotedblright}
\newcommand{\blacktr}[0]{\item[$\blacktriangleright$]}
\newcommand{\emptyc}[0]{\item[$\circ$]}

\lstdefinestyle{consola}
  { 
    backgroundcolor=\color{gray75},
  }
\begin{document}

\section{Ejecución del nomenclador}
Para ejecutar el nomenclador basta ir hasta la carpeta donde se encuentre el archivo \textbf{\dbquote{Nomenclador}}, abrir una terminal y ejectuar el siguiente comando:
  \begin{lstlisting}[language=bash,style=consola]
    $ ./Nomenclador
  \end{lstlisting}
Si todo sale bien nos deberia aparecer lo siguiente:
\begin{lstlisting}[language=haskell,mathescape,style=consola]
    Nomenclador de formulas quimicas inorganicas:
    $\lambda>$
  \end{lstlisting}
Ya estariamos listos para usar el nomenclador.

\section{Manual de uso del nomenclador}
Una vez dentro del nomenclador podremos:
\begin{enumerate}[label=\alph*)]
  \item Ingresar una fórmula directamente. Hay que tener en cuenta ciertos conceptos:
    \begin{itemize}
      \item Al ingresar un peróxido,se debe ingresar los \ce{O_2} entre paréntesis, sino el programa no lo detectara. Por ejemplo, Na2(O2) y no Na2O2.
      \item Al ingresar un hidróxido, si no hay más de un oxhídrilo, se puede ingresar sin paréntesis, sino hay que ingresarlo entre paréntesis. Por ejemplo, la fórmula NaOH sera válida, pero no FeOH3. En cambio Fe(OH)3, si sera tomada como válida pero no Na(OH).
      \item Al momento de ingresar oxosales, si hay mas de un anion, hay que ingresarlo entre paréntesis, sino no hace falta. Por ejemplo, la fórmula Na2SO3 esta bien escrita así como Fe2(SO3)3 pero no Na2(SO3) o Fe2SO33.  
    \end{itemize}
  \item Ingresar un archivo con fórmulas. Esto lo podremos hacer con el comando:
    \begin{lstlisting}[language=haskell,style=consola,mathescape]
      ...
      $\lambda>$:f file
    \end{lstlisting}
    Dentro de la carpeta del proyecto se encuentra una archivo llamado \dbquote{Formulas} que sirve como ejemplo del formato que debe tener el archivo \dbquote{file}.
  \item Obtener el estado de oxidación del elemento que tiene su EO variable. Lo podemos hacer con el comando: 
  \begin{lstlisting}[language=haskell,mathescape,style=consola]
      ...
      $\lambda>$:eo form
    \end{lstlisting}
    donde \dbquote{form} es una fórmula
  \item Se puede realizar una combinación del item b) y c), dado un archivo \dbquote{file}:
  \begin{lstlisting}[language=haskell,mathescape,style=consola]
      ...
      $\lambda>$:f :eo file
      ...
      $\lambda>$:eo :f file
    \end{lstlisting}
    Cualquiera de los dos comandos ingresados en la parte superior deben dar el mismo resultado.
  \item Para obtener ayuda en el nomenclador se puede usar el comando:
  \begin{lstlisting}[language=haskell,mathescape,style=consola]
      ...
      $\lambda>$:h
    \end{lstlisting}
  \item Para salir utilizaremos:
  \begin{lstlisting}[language=haskell,mathescape,style=consola]
      ...
      $\lambda>$:q
      Saliendo del nomenclador...
    \end{lstlisting}
    Sino podremos salir presionando Ctrl+d.
\end{enumerate}

\end{document}